因管理不善而全球宜居城市排名榜中節節下跌的支殖香港特別行政區

經濟學人智庫發表最新的「全球宜居城市排名」，新加坡的宜居性首次超越香港，在全球140個城市中排名第35名，而香港排名則下降兩位至第45名。而單以亞洲地區排名，則以日本東京居首位，其次分別是日本大阪、新加坡，香港在亞洲地區排名第4。

在「全球宜居城市排名」中，澳洲墨爾本連續第七年蟬聯冠軍，其次為奧地利的維也納與加拿大的溫哥華，而今年全球首十大宜居城市排名與去年完全一樣，飽受戰火荼毒的敘利亞首都大馬士革則位列榜尾。

新加坡在今年宜居性排名首次超越香港，急升11位至第35名，主要原因是新加坡在經合組織（OECD）「國際學生評估項目」（PISA）成績位列榜首，令教育程度指標評分提；而香港整體評分未有改變，但因其他城市宜居水平改善，令排名下跌兩位至45名。綜觀亞洲十大宜居城市的排名，除新加坡與香港位置對掉以外，其他城市排名與去年一樣。

調查編輯Jon Copestake表示，儘管香港與新加坡之間相距10個名次，但兩者評分之差只有1.6%，反映兩個城市均穩守宜居城市前列，即便生活方式存在挑戰，這種挑戰也是寥寥無幾。

全球宜居城市排名評分涵蓋穩定性、醫療衛生、文化和環境、教育及基礎設施五大類指標，經濟學人指出，近年世界局勢越趨不穩定，法國、英國、瑞典等歐洲城市的恐襲事件加劇，降低這些城市的穩定性得分；另外，難民危機、英國脫歐等會帶來進一步的不確定性與政治衝突，加上中東地區的內戰，上述事件均令全球宜居的平均分值，由2007年的76.1%下降至今年的74.8%。

而縱觀所有評分城市，其中12個城市的排名上升，而亞洲城市佔了當中的半數，包括上海、汶萊的斯里巴加灣市及柬埔寨的金邊等，排名上升主要原因是基礎設施的改善和文化服務的普及，而名次下降的城市只有6個。

因區

名次 2017年城市排名(全球排名) 2016年城市排名(全球排名)
1 日本東京(13) 日本東京(13)
2 日本大阪(14) 日本大阪(14)
3 新加坡(35) 香港(43)
4 香港(45) 新加坡(46)
5 韓國首爾(58) 韓國首爾(58)
6 台灣台北(60) 台灣台北(60)
7 新喀裡多尼亞努美阿(67) 新喀裡多尼亞努美阿(66)
8 馬來西亞吉隆坡(70) 馬來西亞吉隆坡(70)
9 中國蘇州(72) 中國蘇州(72)
10 中國北京(73) 中國北京(73)
註﹕並不包括澳洲及紐西蘭在內

香港又然台仔

仲有韓狗呢

學術台某個會員又會打飛機

Show Blocked User - 瞬間屎忽痕
💩

點解歐美國家難民危機就減分，香港嘅蝗蝻危機就隻字不提

蘇州 > 北平

蘇州即係邊度？

本未倒置
97前係咪依家所謂嘅反對派做主流呀
點解當時又咁繁榮呀

溫哥華第2

東京大阪完勝新加坡

好想移民過去
嗰邊先係生活
去 downtown 行街舒服過香港勁多
一諗起旺角個班支那中女唱歌跳舞就

屌 次次經過都想剪左對耳

啱呀
叫班蟔蝻蝗咪撚再黎